做人最慘，就係無時無刻都要上進

好似就咁生存
乜都唔做
就係錯咁
更加慘
係上進左
到頭來
仲衰過乜都唔做
當年中三
會考都未考
就消失
個d mk
出到黎
做燒焊
裝修
整壽司
餅房
都有廿k
自己degree holder
卅歲人
打份12k clerk
aco冇offer
成日諗
咁多年黎
讀埋咁多書
讀俾邊個睇
甚至考政府工
考俾邊個睇
甚至諗
點解考aco
就算有車有樓
都補償唔到我
由細到大
同學去玩
自己就咪書
同事hea
自己認真做
自己付出
竟然唔及人地
予取予求既
得到咁多
既傷痛
點解會咁
人生
連就咁生存
都要話你廢
話你hea
唔上進
就係罪過
到你上進
又榨乾榨淨你
總之
好似生而為人
本身就係錯
不過都算
人大左就認命
好似每日飲咖啡
你估我唔知
種咖啡豆個班人
連最低工資都冇
買衫
你估我唔知
車衫個條友
仲慘過住劏房
又可以點
世界係咁轉
自己有自己行
現實
從來唔會
饒恕任何人
千百般無奈
又何止呢d
成日話人假
但最假既
偏係自己
生活係
呢個世上
點敢認真
偏偏自己
就係百份百認真
唔容許
有半點欺詐
所以情願扮到
唔緊唔緊咁
現實中
認真
會死得好慘
虛偽
自己又唔想
唯有扮唔上心
輕輕帶過
又有邊個知
其實每晚返到黎
我個心
都係度講
一句句
對唔住
每晚都係度
幻想同人講
好多好多野
但現實
千言萬語想講
就連一隻字
都噏唔出
現實
根本唔容許你
講得太多
成日話
唔好收埋
同人傾訴
但傾訴
又當你怪人
令人唔舒服
久而久之
避重就輕
直到厭倦
連輕輕帶過
都費事
心淡
唔再相信d咩
無奈
一直以黎
咁多執着
原來都係
自己幻想出黎
成日以為
人地呃我
但呃得自己
最透既
偏係自己
咁多年
既一廂情願
到頭來
都敵唔過現實
人大左
連自己
都驚左自己
一直以黎
以為係真理既
原來乜都係
自己幻想出黎
既內心戲
唔係個個
都有本錢
做好人
做唔到好人
就唯有卑鄙
與其扮扮下好人
穿煲
情願一路
卑鄙落去
而唔覺意
做返單好野出黎
做好人
真係好攰
人生百般無奈
亦唔係話
你想就會好

屌
你
老
母